羅冠聰: 兩大組織協助我跟「蓬佩奧」面談

羅冠聰 Nathan Law
1小時 ·

【💪水滴石穿：開拓民間外交，爭取香港人國際空間，並非朝夕成事】

第一次到紐約會見國會議員，是2015年的冬天。時值《香港人權及民主法案》只有寥寥數位國會議員支持，今次會面的國務卿蓬佩奧是其中一位。

及後自己陸續外訪、到大學演講、出席研討會、遊說官員議員，再上一次與蓬佩奧見面已是上年五月反送中大遊行前夕，當時我與李柱銘等民主派前輩到國會山會見不同政要，亦出席首次關於逃犯條例的聽證會。會議完結後，反送中議程正式在美國奠定政圈熱度，為之後國際迅速反應打下基礎。

上年五月外訪之旅，亦會見了民主黨參議院院長Nancy Pelosi，作為Martin長年好友，她是長期關注西藏、香港議題的美國政界重量級人馬。由此可見，香港議題過去一年突破性進展及關注，是不少前輩長年累月累積下來的功夫，並非只是現時枱面上、舞台前的人的功勞。

缺乏資源，我們無法像政府公務員一樣，一個辦工室幾十人去處理各種疑難及安排。飛抵英國後，我以個人身份行事，並刻意與香港政運社運朋友保持距離，以免在國安法陰霾下，自己的國際連結工作波及任何人。我是自己的秘書、聯絡人、智囊、撰稿人、社交媒體編輯、發言人……一個團隊要做的事情，大家可以想像到的，我都需要參與。

「台上一分鐘，台下十年功」，民間外交亦然。與蓬佩奧單獨會面，事前經歷多次電郵往來、敲定細節，從而得出一個安全又有影響力的決定。安排一個會議，時、地、人已經算是最簡單基本，事前亦要敲定大約討論範疇、能否援引對方說話、會面場地與合照安排、雙方稱謂、能否事前宣佈之類最微小安排。雖然並非專業，間中或有錯漏，但慢慢掌握要注意的地方，就會慢慢掌握到這些技能。

每個會面背後，都有一些朋友協助，方能令這些溝通交接順利。在此也希望大家支持 HKDC 以及 Hong Kong Watch 的工作，令香港議題能夠持續在英美繼續成為政治焦點。未來，我亦會持續為港人發聲，令國際社會更聚焦於中共對香港及其他地區的人權侵害，更進一步地支持香港的自由民主抗爭。

闇夜前行，步伐不止，為了方便大家緊貼國際戰線最新動向，我特意開啟新的Telegram Channel 「國際戰線頻道」，實時分享我遊說各國政界的會面工作，並會分析各地政界社會對中共威權擴張憂慮，力求穩守突擊，為香港人在世界舞台開拓國際空間。

👉訂閱「國際戰線頻道」 零時差緊貼最新動態

HKDC: HKDC - Hong Kong Democracy Council US
Hong Kong Watch:

（圖為Hong Kong Watch以及IPAC的Luke與我到場與美國政府代表會面）

陳雲

Good ! pish!

不能遺忘手足組織

三十歲未夠就試晒政治唔同崗位respect

加油

好專業
樓上個個咩中共座上客就算吧啦，成日講到自己睇得好通透，其實同「達聞西」差唔多

課金！課金！課金！課金！課金！課金！課金！

呢兩個組織BNO平權都有份
而家仲籌緊經費

國師唔係退隱咩做乜踴躍9up?

羅冠聰好波

好癲 幾個後生仔玩到就黎變流亡政府 中港共唔逼到咁盡 所有野根本唔會發生 加速主義下既自我實現宣言

加速主義

推

圖博or吐蕃

當日條友話要當選，就可以去美國國會做游說工作，點知而家一個袁弓夷、一個羅冠聰都唔係議員，你話情何以堪。

好勁

不能讓手足組織被遺忘

如果咁講hk watch值得課金

課左，少少地幾舊水

我諗起當日2014佢同777會面
點會有人估到
時局既轉變

Push

但見蓬羅談情何引誘
白眼陳雲葡萄兼熟透

[至少29名手足上庭！] 7月23號法庭聲援（懇請大家抽空出席）

入嚟吹水

連結美國又話賣港賊、通敵，咁你陳雲又叫人舉美國旗？
講到底係因為同Pompeo講野嗰個唔係你陳雲所以好撚妒忌

好撚屈
一個20mins meeting引到兩大痴線佬陳雲同689 兩條友今日一齊發撚哂癲唔知up乜柒

收皮啦好心，比起羅你什麼都不是
只可以喺fb同班盲毛圍爐打飛機

我是自己的秘書、聯絡人、智囊、撰稿人、社交媒體編輯、發言人……
聰聰由學聯進化到咁真係好叻

永續基本法

已封鎖用戶

陳雲係唔係青山走犯？條友好似有正白咭？

我唔明佢講咩

唔知道d連登仔日課夜課果d眾籌巴做左d咩呢

支持手足

大家咁話啦，我都唔見陳云除咗屌羅屌中共仲有咩建議

樓主辛苦曬

push

多謝各位手足

push
支持國際戰線

辛苦哂！！！
Proud of you guys!!!!

唔好再提呢條友啦，所有人都遺忘佢就最好

日日屌外國妹西

屌你老母

留名

你死返去老母個西到
我有自由嫁

葡萄撚

羅冠聰 好波 無令大家失望

駁唔到

陳雲= 熱狗派CONFIRMED

幫推

岩丫

終於搵得返呢幅圖
多謝巴打

變成咁無問題阿，但問題係變到咁一樣比共產黨玩轉香港
根本無用

話人賣港，又不如睇下你追求的係乜囉係錢GE，佢咪賣港囉，係為普世價值又點會定義到做賣阿?

Sor 錯手負皮咗

連登係垃圾 日屌夜屌連登嘅人同樣垃圾

不過都唔夠你呢句野垃圾

公道啲講 佢搵到蓬佩奧傾計係勁嘅 呢部分係值得稱讚吓嘅 但都只有呢部分
咁難得擁有呢個機會去見一個咁有影響力嘅人 你走去同人講初選？
「一旦DQ發生的話，以國際任何一個地方標準而言，絕對是嚴重的選舉舞弊，做法嚴重挑戰民主價值，阻止市民以和平方式表達政見，呼籲國際社會能夠採取強硬立場回應。」
香港咁多比立選緊要 更加損害民主價值嘅嘢可以提 你講初選？係咪傻撚咗？
唔好又講乜鳩「要改善」 見美國國務卿見到一次都唔知幾時有下次

真心佩服

g持下先

陳雲變左孫文。

Nancy Pelosi眾議院呀

721831101111111

on99,而家仲同共匪與虎謀皮

課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金課金

文又唔得武又唔得

最頂唔順係佢果班死忠成日係fb share陳雲post恥笑黃屍點點點 唔知做乜撚野 眾人皆醉佢獨醒咁
有時唔講我仲以為fb幾時add左條藍絲

其實好勁

好勁啊可以單對單見國務卿
陳雲條柒頭酸到呢

屌那星條友真係 亂咁打美國戰線

推推推推

重有屌你老母呢！唔撚講！熱狗畜牲扮人！我屌你老母呀！

又係叫人捐錢

up

exactly!!

黑警套洗白片上左YOUTUBE,大家識做啦 (2)

做完任再幫推

國際線手足

老師：好嬲好嬲

ph<1

課金旅費呀

Jm9

PUSHHHH

咁你捐左番支那水災賬Joy未？

五毛嚟

睇唔明國師寫嘅嘢一定係我智慧太低

尋求取代中國 美在非洲發放大額貸款

黑警《暗夜星辰》洗白片上架，鍵戰請用電腦版入場做任 !!!!!!

做完任再幫推

捐錢支持下Hong Kong watch 同hkdc

HKDC 同HK Watch急需課金

外交大臣

上BBC hardtalk的表現真係好勁

推民族自強 香港獨立